%*****************************************
\chapter{Ergebnisse}\label{ch:results}
%*****************************************
In diesem Kapitel vergleichen wir die Resultate der verschiedenen Ansätze.
Dafür stellen wir zunächst die statistisch motivierten Ansätze vor und danach den Ansatz mit BERT.
Abschließend vergleichen wir alle Klassifiaktoren.

\section{Statistische maschinelle Lernverfahren}
Im Folgenden werden zunächst die Evaluationsmaße der verschiedenen Feature-Sets in den Datensätzen 1-3 pro Klassifikator darstellt.
Tabelle \ref{tab:dummy-performance} zeigt die Ergebnisse des Dummy-Classifiers als naive Baseline.
Tabelle \ref{tab:lr-performance} zeigt die Ergebnisse der Logistischen Regression, Tabelle \ref{tab:nb-performance} für den Naive-Bayes-Classifier und Tabelle \ref{tab:rf-performance} für den Random Forest Classifier.

Bei der Bewertung der Ergebnisse orientiern wir uns am F1-Score, da dieser auch als Grundlage für die Evalutaion auf Kaggle dient.

Die Logistische Regression erzielt mit einem F1-Score von 0,764 das beste Ergebnis beim Training mit ausschließlich den Text-Vektoren des TF-IDF-Vektorizers.
Auch beim Bernoulli Naive-Bayes Classifier wird mit dieser Feature-Kombination das beste Ergebnis erzielt. 
Das Training mit ausschließlich BOW-Textvektor erzielt den gleichen Wert von 0,753.
Im Unterschied dazu erzielt der Random Forest den höchsten F1-Score beim Training mit BOW-Textvektor + Counts mit einem F1-Score von 0,728.
Insgesamt performt also die Logistische Regression trainiert mit den TF-IDF-Vektoren am besten.

Insgesamt schneiden alle Klassifikatoren mit den auf TF-IDF und BOW-Vektoren basierenden Features besser ab als der Dummy-Klassifikator. 
Die Word2Vec-Vektoren, sowie die Featuresets ohne Vektoren schneiden jedoch schlechter bzw. mit einem ähnlichen Score ab wie der Dummy, der einen F1-Score von 0,585 erreicht.
Eine Ausnahme bildet hier lediglich der Random Forest, bei dem die Word2Vec-Gruppe mit F1-Scores zwischen 0,631 und 0,647 etwas besser abschneidet. 

Überrascht sind wir vom schlechten Abschneiden der mit Word2Vec trainierten Modelle, da wir davon ausgingen, dass Word Embeddings semantische Zusammenhänge besser erfassen können als die naiveren TF-IDF- und BOW-Vektoren. 


\section{Neuronale maschinelle Lernverfahren - BERT}
BERT mit seinem Base-uncased Modell erzielt den besten Kaggle Score von 0,837.


\section{Übersicht aller Klassifikatoren}

Tabelle \ref{tab:performance-overview} zeigt eine Übersicht der besten Featuresets pro Classifier und Datensatz mit allen Classifiern und dem Kaggle-Score als Evaluationsmaß.

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[]
    \centering
    \caption{Übersicht der Kaggle-Scores der Klassifikatoren mit dem jeweils besten Feature-Set.}
    \label{tab:performance-overview}
    \resizebox{\textwidth}{!}{%
    \begin{tabular}{@{}lr@{}}
    \toprule
    \textbf{Klassifikator}                          & \multicolumn{1}{l}{\textbf{Kaggle-Score}} \\ \midrule
    Dummy                                           & 0,570                                     \\
    Logistic Regression (nur TF-IDF-Vektoren)       & 0,792                                     \\
    Bernoulli Naive Bayes (nur TF-IDF/BOW-Vektoren) & 0,794                                     \\
    Random Forest (BOW + Counts)                    & 0,791                                     \\ 
    BERT                                            & 0,837                                     \\ \bottomrule
    \end{tabular}%
    }
    \end{table}

    Hier fällt zunächst auf, dass die von uns errechneten  F1-Scores nicht mit denen von Kaggle übereinstimmen.
    Dabei handelt es sich vermutlich nicht um Zufälle, denn die Differenz beträgt bis zu 0,063 Punkte.
    Aus den Richtlinien der Kaggle-Competition gehen leider keine weiteren Einsichten diesbezüglich hervor.
    Teilweise stimmt nicht einmal die Rangfolge der Klassifikatoren überein.
    Während nach unser Berechnung die Logistische Regression am besten abschneidet, erzielt auf Kaggle der  Bernoulli Naive-Bayes-Classifier den besten Score von 0,791.
    Hier sind die Differenzen jedoch so gering (0,001 Punkte), dass sie sehr wahrscheinlich auf den Zufall zurückzuführen sind.

    Überraschend ist für uns, dass die Hinzunahme weiterer Feature zu den Textvektoren kaum einen positiven, bzw. in vielen Fällen sogar einen negativen Einfluss auf den F1-Score hat. 
    Dabei zeigen sich Unterschiede sowohl zwischen den Vektorisierungsstrategien als auch zwischen den Klassifikatoren.
    Beispielsweise wird beim Random Forest bei den TF-IDF-Vektoren der F1-Score unter Hinzunahme der Count schlechter, bei den BOW-Vektoren jedoch besser.
    Allgemein sind diese Unterschiede jedoch so gering (im Bereich der dritten Nachkommastelle), dass es sich nicht lohnt, sie weiter zu analysieren. 
    Sie sind auch nicht systematisch vorhanden zwischen den Vektorisierungsstrategien/Klassifikatoren, sodass es vermutlich einen sehr großen Einfluss des Zufalls gibt.





   

